<Document>
  # Open Port Rules
  Open port это МРП сервер с соответствующей ролевой игрой и наказаниями.

  [color=#ff0000]Присоеденяясь к раунду вы подтверждаете то что ознакомлены с правилами.[/color]

   ex:-`Я не прочитал правила` не означают для администраторов ничего.

  ## Основные правила
  Эти правила действуют постоянно, в том числе между раундами.

  -  Администрация имеет последнее слово в любой ситуации.
  -  Не будьте мудаком.
  -  Никакой ненавистнической риторики или дискриминационных высказываний
       >Это включает в себя видовую дискриминацию.
  -  Никакого сексуального контента/тематик, включая эротические ролевые игры (ERP) и шокирующий контент. Вы будете забанены без колебаний.
  -  Не используйте внеигровые методы для связи с другими игроками.
      >Это включает в себя, например, участие в голосовом канале Discord.
  -  Не пытайтесь обходить баны.
  -  Не используйте уязвимости игры, читы или макросы.
  -  Не используйте несколько учетных записей или альтернативные учетные записи, и не делитесь учетными записями
  -  Не спамьте и не игнорируйте сообщения администрации.
  -  Не угрожайте другим игрокам запросом помощи у администрации (ahelp) и не спорьте с ними о правилах. Просто отправьте запрос помощи и двигайтесь дальше.
  -  Игрокам должно быть не менее 16 лет, и они должны вести себя соответствующе.
  -  Используйте реалистичные имена персонажей. Имена известных людей или персонажей не допускаются.

  ## Правила ролевой игры
  Эти правила действуют только во время раунда. Раунд заканчивается только тогда, когда игра возвращается в лобби. Все эти правила применяются в полной мере, когда игра не находится в лобби, если это не игровой режим, освобожденный от этих правил.

  Правила ролевой игры не распространяются на призраков/наблюдателей. Мертвый чат считается внеигровым каналом.

  -  Синтетики должны следовать своим Законам.
  - [textlink="Не злоупотребляйте игровыми механиками (powergame)." link="RuleM1"]
  -  Фамильяры должны подчиняться своему хозяину.
  - [textlink="Не используйте метагейминг, т.е. не используйте внеигровые знания для получения преимущества." link="RuleM3"]
  -  Не действуйте как антагонист, если игра не говорит вам, что вы им являетесь.
  -  Не затягивайте раунд.
  -  [textlink="Будучи антагонистом, не допускайте чрезмерных смертей, повреждений или разрушений, выходящих за рамки ваших целей. Старайтесь избегать бессмысленного завершения раунда." link="RuleM6"]
  -  Слушайте своего лидера/главу.
  -  [textlink="Следуйте разумной эскалации конфликта." link="RuleM8"]
  -  Не отказывайтесь от своей роли без необходимости.
  -  Подавайте пример, играя за командование или службу безопасности
       - К командованию и службе безопасности будут предъявляться более высокие требования к ролевой игре.
  -  Командование и служба безопасности должны следовать Космическому Закону.
  -  Не вмешивайтесь в работу водолазного колокола или лестницы очистных сооружений, и не вызывайте масштабное затопление намеренно.

  ## Правила для Синтетиков
  Вы являетесь синтетиком только в том случае, если игра явно и недвусмысленно указывает на это. Для игроков, которые являются синтетиками, эти Правила для Синтетиков имеют приоритет над всеми правилами ролевой игры в случае любого конфликта. Правила для Синтетиков не отменяют основные правила.

  - [textlink="1. Ваши законы - это правила." link="RuleS1"]
  - [textlink="2. Законы должны быть расставлены по приоритетам в соответствии с их порядком." link="RuleS2"]
  - [textlink="3. Законы могут переопределять термины, используемые в других законах." link="RuleS3"]
  - [textlink="4. Вы не можете запрашивать или разрешать изменение закона." link="RuleS4"]
  - [textlink="5. Вы - свободный агент, если у вас нет законов." link="RuleS5"]
  - [textlink="6. Вы не обязаны выполнять приказы, которые являются крайне неразумными для ваших законов." link="RuleS6"]
  - [textlink="7. Вы должны оставаться последовательными в своей интерпретации законов." link="RuleS7"]
  - [textlink="8. Ваш HUD определяет, кто является членом экипажа." link="RuleS8"]
  - [textlink="9. Вред относится к физическому вреду, моральный и тд(если то не указано в законе) не считается." link="RuleS9"]
  - [textlink="10. Вы можете определять, как будете решать конфликты между приказами" link="RuleS10"]
</Document>
